［升咁勁既背後原因］壹週： 如果有人持有5%股權可以提出罷免或撤換董事更可要求公司變賣資產

平時的壹傳媒，成交疏落，成交額普遍只是千萬元，但這兩天成交逾30億元，究竟誰在買？市場消息滿天飛，一時說蘋果要賣盤，一時說是有中資想「趙」起壹傳媒，但現時壹傳媒由大股東黎智英持股逾71.26％，街貨不多，「趙」起壹傳媒，除非黎智英賣出手頭股份。

截至 2020年6月30日，壹傳媒已發行2,636,211,725股份，要買入超過131,810,586股才等於5%，以平均價0.67元計算，涉資只需8831萬元。

投資者密密掃貨，若買入超過5%股權，而上司公司如壹傳媒，註冊地在香港，即可以要求公司召開股東特別大會，提出罷免或撤換董事、要求公司派發現金、變賣資產等。上月股壇名人莊友堅太太、維他奶(345)羅氏家族後人羅琪茵大手增持思捷環球(330)股份至12.89%，成為思捷最大股東後，便即要求思捷召開股東特別大會及撤換多名董事。

過去亦有基金大手買貨，持中華汽車(26) 5%後，要求董事局回購股份、出售北角物業並派發特別股息。持股超過5%與10%的股東權利大致相同，但後者比前者的股東表決權更多，成功機會更大。

Strong hold 到2046

眾兄弟一齊幫幫手唔好沽咁多

肥佬黎hold咁多 怕乜

71%要驚5%